華為出個向外反嘅摺機就打曬飛機 呢啲先科技

首先，是它的可視角擴大了一倍，讓混合實境的的世界更廣大，並且多少消除一點第一代「透過窗戶看世界」的現象。同時 HoloLens 2 的機體完全由碳纖打造，並且重新配置了重心，讓它長時間佩戴可以更舒適。從記者會的介紹來看，HoloLens 2 的主要對象還是企業，使用情境依然以遠端會議、工程/維修引導、職場訓練等。這想必還是因為 HoloLens 2 的單價依然高昂，微軟判斷企業用戶比較容易由增加生產力的角度讓支出合理化吧。

除了微軟自己出的 HoloLens 2 之外，他們也將允許第三方公司以 HoloLens 2 為基礎進行改造並推出自己的產品。舉例來說，3D 建模軟體 SketchUp 背後的母公司 Trimble，就推出了一個建築工人安全帽設計的 HoloLens 2，取名 Trimble XR10，將與 HoloLens 2 一同上市。微軟表示他們也正在與其他公司合作，開發更多適用不用應用的專屬頭戴裝置。

與 HoloLens 2 的發表同時，Mozilla 也發表了專為混合實境打造的 Firefox 瀏覽器。它將以 VR 用的「Firefox Reality」瀏覽器為基礎，但不清楚兩者主要的差異會在哪裡。猜測可能是因為 HoloLens 不使用控制器，而是直接以手勢操作，所以在這方面做強化吧？Mozilla 希望這能加速擴增實境的內容來到網路世界，並進而推動擴增實境的普及化。

HoloLens 2 預定今年稍晚上市，定價為 US$3,500，或是你也可以配合一套名為 Dynamics 365 Remote Assist 的軟體一同用訂閱的，月費 US$125。頭戴裝置初步將在美、日、中、加、英、法、澳、愛爾蘭、紐西蘭等市場推出，但在缺乏一般消費者會感興趣的殺手應用的前提下，應該一般人鮮少會購入吧？

經由: Engadget

唔係話想幫華為

但係有咩比較性?

一個手機，一個VR裝置
你想比啲咩

唔係話想幫華為

有乜係五毛過呢句